\documentclass[a4paper,12pt,british]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{juniuss}
\usepackage[TS1,T1]{fontenc}

%\setlength{\parindent}{0pt}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\oescript\Large

{\huge Se Wrenna}
\vspace*{.7cm}

Þa wæs wrenna þe in wægnhuse nestlode. He þær wunode mid his
cynne. Sume dæge eode he ut and his gemaca to secenne fodan to
bringenne hira briddum, leton hira briddas æne.

Æfter fæce edcom se fæderwrenna ham.

Hwæt her gelamp? ascode he. Belamp aht? Ge cildru þyncaþ me swiðe
geegsod!

Papa! sægdon hie, aglæca com furðum big. He wæs egefull! He starode
in user nest mid his micelum eagum! We dredon us þearle!

Ic undergiete, sægde he. Hwider eode he?

He eode be þæm wege!

Ge cildru abidaþ her, sægde se fæderwrenna. Ic ga, him to lærenne,
swa þæt he næfre forgiete! Ne sorgiaþ, cildru. Ic hine finde. Þus
draf he þone aglæcan.

He biegde ymbe hwamm and seah leon forþgangendne, ac he him ne
dred. He lendde rihte on leonbæc and ongann him to giellan. Hwa
þencst þu to beonne on eorðan, mid þy þe þu cymst to minum neste and
egsast min cildru þearle?!

Se muntleo ne hierde ac þæm wrennan to, ac ferde forþ.

Þæt tinde se wrenna eac furðor, and ongann soðlice giellan to
muntleon. Þu næfst nane race to cumenne to minum neste, and gif þu
eft cymst, sægde he, þonne leofast þu þæt to hreowenne. Ic nelle
þearllæcan, sægde he, hof his scancan in þa lyfte, ac ic brece þinne
hneccan in bearhtmhwile!

Þæm gesægdum, flew he on bæc to his neste.

Nis nu naht to sorgienne, cildru, sægde he. Ic tæhte him lare. He
ne cymþ eft ongean.

\end{document}
